西貢白腊灣發現長征火箭疑似碎片 遊人慕名打卡

西貢白腊灣發現懷疑火箭碎片，一塊疑似中國長征火箭的整流罩碎片，日前隨水流沖上沙灘。現場沙灘搭有數十個營帳，事件曝光後，不少市民「慕名」而至，十多部水上電單車早上浩浩蕩蕩載著多人登岸，各人圍觀碎片並拍照「打卡」。
警方凌晨派員到場圍起碎片，相關部門早上派員到場檢驗。碎片有紅漆印著「航向」兩中文字以及「8Y325A-5B S02-01」編號，另中央部分有破損的藍色英文縮寫詞「CMS」，即中國載人航天計畫（China Manned Space），碎片上還有一個藍色的中國載人航天標誌。一向環境清幽的白腊村突漂來疑似火箭碎片，並吸引不少市民到來「打卡」，白腊村村長劉先生早上到場視察。他之前曾笑說，他第一眼看到這塊「大垃圾」，心里暗忖：「邊個咁離譜？」曾嘗試清理，但因太沉重，推移半點也不能，只好擱於沙灘一周，任由潮起潮落沖擦。翻查資料，國家航天部門位於海南文昌有一個發射中心，今年五月及七月，該中心曾兩度發射火箭，其中五月五日發射的長征五號B運載火箭，由中國航天科技集團有限公司第一研究院研製，它全長約五十三點七米（其中整流罩佔二十點五米），直徑五米，重約二十噸，當日在海南島成功將新一代載人飛船試驗船送入預定軌道，火箭殘片於五月十二日墜入大西洋海域，是近三十年來重返地球的最大火箭。
而長征火箭頂部的整流罩，主要保護內里的重要部件如太空實驗室或衞星等，以免受到氣流、溫度及雜質影響，而在發射至接近軌道的高空，整流罩會自動打開及跌回地面或大海。由於全部經電腦精密計算，其跌下位置是遠離人煙之處，理論上是安全。

環保撚見到係支國嘢，聲都唔聲

垃圾有咩好影

支那嘢有毒咪仆街

事實支那既火箭燃料係有毒
塊野冇燒過姐係對野未上到就fail左
咁D燃料跌左去邊?
白腊灣對上少少係萬宜水庫

哇如果有人係沙灘玩緊咪死硬

塞魯, 時光機？？

如果係頂部碎片的確冇燃料

識唔識玩架 無都話有啦

on9

又係你隻五毛狗

仲行咁埋
唔驚舊碎片有毒咩？

個頂都離唔開大氣層
你覺得下面果截會去左邊?

長征五號轉左燃料用液氧/液氫同液氧/火水，已經係無毒燃料

笑死

打嘜L野卡

跌返落嚟係正常,只有架太空船先入軌道,其他野九成跌返唔要

環保左膠又縮返入老母個西度

支那人懶過蛇，咁多日都唔清走佢

火箭燃料毒到仆街

聽講係有輻射

唔係輻射 係劇毒